封關無意思的意思 - 曾志豪

封關無意思的意思 - 曾志豪

真實對話，場景是咖啡店，女顧客等着美式咖啡，一邊說﹕「今朝聽林鄭話封關已經無X意思，我X佢老X，佢無X嘢啊嘛。我舉埋中指啊，冚家X，舔X共。佢無孫㗎我話你聽。」怒氣沖沖，比手上的熱咖啡還要滾燙。

我多希望林鄭親耳聽到這位女士對她的祝福，這的確是祝福，「無孫」不是詛咒，而是勸告天下父母，不要讓孩子出生在這種動亂塵世，終日為口罩排隊而奔波。

為甚麼林鄭講「封關已經無意思」，會引起眾怒？因為就像一個延誤時機、釀成大禍的罪人，毫無懺悔之意，反而大言不慚為自己開脫。

「封關已經無意思」，表面是說內地進入香港的人流已經大減，但實際應該是講，香港都已經有社區傳播的個案，要來的已經來了，現在封關，還有甚麼意思？就像一個已經失血過多的傷者，你拿着姍姍來遲的藥水膠布，裝可憐說「現在貼膠布已經無意思」。

問題是，人家兩個星期前已經叫你「封關」，你不肯，拖到醫護罷工、全民搶米搶廁紙人心惶惶，這才「軟封關」，當然「太遲」。

林鄭被問到有些強制隔離的市民不聽命令，逃離住所，有播毒風險，她一臉不屑的說，「強制隔離的人都沒有明顯病徵，並非來自湖北，也不是和確診患者有緊密接觸，風險較低，社區播毒之說，並不正確。」

咁即係點？即是香港根本不用做強制隔離檢疫？這些人都是無辜，那麼為甚麼政府要緊急立法？你政府帶頭說「他們低度風險」，等於摑強制檢疫一巴掌，我是內地來港人士，還會遵守隔離令嗎？你們特首帶頭說我們低風險，不是社區播毒，袁國勇何栢良那些醫生也可以回家了，特首一個人便替他們做了醫學權威鑑定。

我明白了，萬一不幸社區真的爆發，林鄭便又可以說，「依家再講家居隔離已經無意思啦」。

市民叫你下台已經無意思，因為你已經帶領我們一起下地獄了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

終極攬炒